【七一9噏】來自一個唔衝嘅人嘅心情記錄附現場消息

現場狀況：
往會展天橋勁勁勁多犬群，有後生仔開始俾犬截，我本人係後到換衫，所以冇乜點引犬注目。我只係影咗幾中兩群。

更新：商場通往會展已經俾人截咗路
[/size=4]

[size=4]寫於從大西北往金紫荊廣場嘅大長征路途上

六月，六月轉瞬即逝，但可能對於大部分香港人嚟講，六月每日都覺得寸步難行，困頓得好似已經過咗半輩子。

我係一個唔衝嘅人，每一次野餐我都冇去，朝早9行完夜晚就乖乖地翻屋企食飯。我唔係和理非，只係我諗到好多藉口俾自己：身體差到連飲一啖5% alcohol果汁酒都會喘氣、路痴唔識路、心理質素差情緒極端，以及驚俾犬拉。

六月以前我已經好清楚自己定位，嗰時香港人仲未有明顯組織，所以自己下載條例詳細條目研究、聽曬各界同大律師嘅聲音，再一個人以文字、圖片將反送中信息宣揚開去。就算係6月9日來臨之前，我都僅僅係加入咗tg文宣組，連公海都冇睇。我做嘅嘢，頂多係畫下icon，其他真係不值一提。

6月9日，一百幾萬人行完，政府唔撤回意料之外，只係冇諗到即晚政府宣佈繼續二讀，嗰時我啱啱搭緊鐵翻屋企，成個人好嬲、好絕望。但係612我依然冇出去。前面有勇武派，我呢種無能嘅淆底獸，只可以盡力做一個「鍵盤戰士」。

現代抗爭關鍵係引導輿論，身為最老嘅00後（19歲），我喺中、大學群體用文字直播、文縐縐嘅文章去打動，喺中年群體用有圖有片有真相打動，至於老年組當然係用特製長輩圖打動。我每日做嘅只係不停share post，以及將資訊分享俾外地朋友，令佢地可以喺外國聲援香港（比如有fd就搞咗集會）。

但係自己就算幾有道理，一個人留言慢慢去說服、反駁人，仲要花時間將人地嘅觀點逐個point逐個point擊破，班五毛廢老乃至親人都係唔聽入耳，我依然有好大嘅無力感、好心涼。無奈自己唔係啲咩大人物，影響力非常卑微。

只有喺遊行嘅時候，見到咁多萬人出咗嚟，我先覺得冇咁孤軍奮戰。出發時大家望到白衫、黑衫，再望到手上我嗰朵自製白花，一瞬間大家好似connect咗，乜野叫「毋須言語講出聲」就係咁嘅感覺。但係唔夠，面對呢個無恥嘅政府，遠遠未夠。

6月30日，whatsapp吹雞去升旗儀。原本我連七一遊行都冇諗住去，突然我諗起有可能今次係the last——無論係國歌法定送中，聽日會發生嘅事可能會係最後，呢件事我一定要親眼見證。

「喂⋯1:30天后遊行集合」
「ok
Ummmmmmm你去唔去升旗」
「升旗？6點？」
「係啊」
「起唔到身⋯」
「哦⋯⋯」

最後我都係揾唔到隊友，因為時間實在太早。但係我單拖都要去。『人數唔夠，好難有所行動』，我就係因為呢句而決定join升旗禮——今次我真係冇得再坐喺屋企睇直播，我要用自己雙眼望實班狗官，親眼見證香港年輕人嘅付出。我呢隻淆底獸，係時候跳出自己嘅安全區。

凌晨，依然未確定好行動。遊行咗兩次都係俾人帶住行好怕迷路，仲有準備物資：酒精、退熱貼、自己嘅哮喘藥、三件替換衫⋯⋯種種都令我精神繃緊，不期然開始絞痛，於是不意外地我失眠了。

當四點鬧鐘響嘅時候，我仲喺度諗點解手機會無啦啦響，因為我感覺根本冇瞓過。起身嗰時聲又沙眼又紅，即刻沖咗個滾水涼（屋企冇開冷氣，廁所都冇温度調節），成個人當堂醒曬。阿妹徹夜未眠⋯⋯打機，而阿媽則俾我嘈醒咗：

「你都係瞓唔到？」
「唔係啊，我係起身。」（我冇同阿媽講我去睇升旗禮）
「吓，你做咩啊？」
「我去升旗禮啊。」

於是阿媽當然叫我唔好去。但係前兩次冇去野餐，喺網上見到連中學生都著住校服去（雖然有啲不智），身邊好文靜嘅朋友都有去，我實在好慚愧，非常慚愧。所幸嘅係，儘管阿媽非常唔支持「不和平」行動，佢從來唔會反對我，呢件事係比較幸運嘅。

我望住屋外連藍都未有嘅天色，諗起上一次咁早起身，大概係上年考DSE嗰時嘅事了。當時感覺係上戰場，宜家嘅感覺都係上戰場。

好了唔寫了，手殘打下打下居然已經到咗灣仔。希望今日夜晚我唔會喊住咁打另一篇repo。

希望有人睇到

勇武同送頭係有分別

我明呢幾日好多事令大家氣餒 想今日盡地一煲

但部份人感覺有D似自暴自棄 唔好攬炒

政權不痛不癢 會心痛既係香港人

要留住血肉之軀 鬥長命阿!

重申 唔係叫大家死忍 但要為自己留一線餘地

我會企後面做後勤兵

4G勁廢，睇怕係更新唔到啲乜最新消息

0713，天橋，警方拒絕出示委任證，並指出我地係「阻差辦公」

我fd搭fd得知警方除number係真。真。正。正。係上頭俾機會警察任打示威者唔洗負責，大家千萬要小心

我一個女仔著綠色衫企喺商場入面打緊呢個po，即刻俾犬圍同叫我走，而某啲黑衫加口罩嘅人已經俾犬截咗

一直都知係真

知道係知道，但confirmed 嗰下好灰好無力，好似做乜都死咁

別無力
佢地雨革已經係咁

你肯出嚟已經係力量，後勤兵有後勤兵嘅崗位

support

灣仔好平靜，準備出發去金鐘

救護車聲冇停過，又見唔到煲底嘅圖同片

到咗，後勤邊度急要人

要去煲底

11架警車

企喺夏𢡱道

夢遊緊，等我去馬爾代夫潛水先
以上內容純屬夢話